---
layout: post
title: "[워크] 파오캐 9.6 소개 및 다운로드"
image: /assets/images/fight-of-characters.jpg
description: >
  워크래프트의 인기 유즈맵인 파이트 오브 캐릭터즈에 대해서 소개합니다.
author: Berry Berry
toc: true
permalink: /game/fight-of-characters
rating: 4.5
rich_snippet:
  review_type: Game
  items:
    - 블리자드 계정
    - 게임 런처
  copyright_holder: Blizzard
tags: 
  - 파오캐
  - 워크래프트
  - 파오캐맵
  - 최신맵
  - 워크
---

롤이 등장하기 전에는 워크래프트가 있었습니다. 롤의 모델이 되었던 게임 중 하나가 바로 카오스라는 유즈맵입니다. 하지만 그와 버금갈정도로 인기가 많고, 지금도 어느정도 유저층이 있는 맵이 있습니다. 그 것이 바로 파오캐라는 유즈맵입니다.

## 파오캐

`Fight Of Characters` 라는 정식명칭을 가지고 있고, 매번 맵이 업데이트 될때마다 캐릭터가 바뀌거나 캐릭의 스킬이 달라지면서 진화하고 있습니다. 계속 업데이트를 하는 이유는 좋은 캐릭터가 있는 반면 좋지 않은 캐릭터들도 있기 때문에 캐릭터간의 밸런스를 맞추기 위해서 입니다.

또한 파오캐의 경우, 어느정도 인기가 있기 때문에, 이벤트성 경기가 자주 열리는 편이고 사람들이 상금을 걸고 참여하게 됩니다.

### 게임 방식

파오캐의 게임 방식은 전형적인 팀 PVP 장르의 맵입니다. 팀을 이뤄서 상태팀과의 경쟁을 통해 승리하는 형태의 게임입니다.

{% include base/components/hint-box.html type='info' text='게임의 승부를 결정 짓는 방법에는 정해진 만큼의 킬수를 얻는 방법, 보스를 잡는 방법이 있습니다.' %}

또한 게임 내에 승부에 영향을 미칠 수 있는 아이템들이 있습니다. 일회성으로 상대방에게 피해를 줄 수 있는 아이템, 자신의 스텟을 높여주는 착용하는 형태의 아이템, 그리고 특정 캐릭터만 착용할 수 있는 전용템 등이 있습니다.

### 캐릭터 종류

> - 원피스
> - 나루토
> - 블리치
> - 페이트
> - 진격의 거인
> - 드래곤볼
> - 진월담월희

캐릭터 종류는 위에서 언급한 다양한 애니메이션에서 가져왔습니다. 또한 그외의 다양한 버전의 맵이 있기 때문에 게임 개발자에 의해 추가된 더 많은 캐릭터들이 있는 맵이 있습니다.

### 게임 팁

이 게임은 적어도 2명이 플레이해야하는 PVP 맵이기 때문에 캐릭터를 선택하자마자 초반에 상대방을 먼저 죽여야합니다. 그렇지 않으면, 격차가 점점 심하게 벌어져 상대방은 절대 이길 수 없는 존재가 되어버립니다. 물론 캐릭터 능력으로도 어느정도 이길 수도 있겠지만, 이미 격차가 크게 벌어진 상태에서는 캐릭터 능력도 거의 무용지물입니다.

또한 아이템도 이 게임에서는 중요합니다. 캐릭터별로 전용 아이템이 있는 경우가 많고, 그것을 제외하고도 소비성 아이템을 이용하여 플레이할 수도 있습니다.

<hr>

### 다운로드

{% include base/components/download.html file=site.data.download.foc %}

### 마무리

파오캐(Fight Of Characters)에 대해서 간략하게 소개를 해봤습니다. 혹시 궁금하신 점이나 이상한 점이 있다면 댓글 부탁드리겠습니다.

즐거운 게임 되시고 감사합니다.
